
\mysechead{6}{Le solveur développé: {\tt pSwImpesFoam}}
\begin{frame}[fragile]{Présentation des solveurs implémentés: pSwImpesFoam}
\tikzstyle{na} = [baseline=-.5ex]

L'équation de la saturation en eau:
\begin{minted}[fontsize=\small,escapeinside=||]{cpp}
fvScalarMatrix |\textcolor{ocre!50!blue}{SwEqn}| (
        // Stockage d'eau
        |\tikzmark{impesES}|porosity*fvm::ddt(Sw)  
        // Flux total de l'eau (Explicite)
        |\tikzmark{impesF}|+ fvc::div(phiw)      
        // Contribution des puits (Explicite)
        + wellModel->waterSource()|\tikzmark{impesW}|
);
\end{minted}

\begin{equation*}
\tikz[baseline]{\node[fill=blue!20,anchor=base] (iewS) {$\phi \frac{\partial S_w}{\partial t}$};}
\uncover<2->{
+
\tikz[baseline]{\node[fill=red!20,anchor=base] (iewL) {$\nabla\cdot (-T_w \nabla p)$};}
+
\tikz[baseline]{\node[fill=green!20,anchor=base] (iewC) {$\nabla\cdot (T_w \nabla p_{cow})$};}
+
\tikz[baseline]{\node[fill=green!20,anchor=base] (iewG) {$\nabla\cdot (T_w \gamma_w \nabla z)$};}
}
\uncover<3->{
+
\tikz[baseline]{\node[fill=yellow!20,anchor=base] (iewW) {$Q_w$};}
= 0 
}
\end{equation*}
%\begin{itemize}
%    \item 
%        \only<1>{\tikz[na]\node [coordinate] (nPPP) {}; Storage d'eau, roche
%        incompressible}
%        \only<3>{Débit d'eau (explicite)
%        \tikz[na] \node[coordinate] (nPP) {};}
%        \only<2>{Flux total d'eau
%        \tikz[na]\node [coordinate] (nL) {}; }
%\end{itemize}
%
\begin{tikzpicture}[overlay]
%    \only<2>{\path[->] (nL) edge [out=0,in=-90] (tRPP);}
    \path[->] (pic cs:impesES) edge [out=220,in=135,thick,red,>=stealth] (iewS);
    \uncover<2->{
        \node[circle,fill=red,inner sep=0pt,minimum size=5pt] (fl) at ($(iewL)+(0,1.0)$) {};
        \path[-] (pic cs:impesF) edge [out=225,in=135,thick,red,looseness=1.1] (fl.center);
        \path[->] (fl.center) edge [out=-90,in=90,thick,red,>=stealth] (iewL);
        \path[->] (fl.center) edge [out=0,in=90,thick,red,>=stealth] (iewC);
        \path[->] (fl.center) edge [out=0,in=90,thick,red,looseness=0.6,>=stealth] (iewG);
    }
    \uncover<3->{\path[->] (pic cs:impesW) edge [out=0,in=90,thick,red,>=stealth] (iewW);}
    %\uncover<4->{
    %    \node[draw,line width=2,cyan,fit={($(pic cs:fvmStart)+(0,-1mm)$) ($(pic cs:fvmEnd)+(0,3mm)$)}] {};
    %    \node[draw,line width=2,cyan,fit={($(pic cs:fvcStart)+(0,-1mm)$) ($(pic cs:fvcEnd)+(0,3mm)$)}] {};
    %}
\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Présentation des solveurs implémentés: pSwImpesFoam}
\tikzstyle{na} = [baseline=-.5ex]

%\begin{itemize}
%    \item Flux gravitationnel de l'huile,
%        \tikz[na]\node [coordinate] (nkPP) {};
%    \item \tikz[na]\node [coordinate] (nL) {};Flux visqueux
%        
%\end{itemize}

L'équation de la pression:
$$
\nabla\cdot (-T_t \nabla p)
+
\nabla\cdot (-T_w \mathbf{\nabla} p_{cow})
+
\nabla \left((T_o\gamma_o+T_w\gamma_w) \nabla z\right)
+
Q_w + Q_o
= 0 
$$

\begin{minted}[fontsize=\small,escapeinside=||]{cpp}
fvScalarMatrix |\textcolor{ocre!50!blue}{pEqn}| (
    // Flux visqueux totale
    fvm::laplacian(-Tt, p)      
    // Flux gravitationnel totale
    fvc::div(phiG)
    // Flux de capillarité 
    fvc::div(phiPc)
    // Contribution des puits (Semi-implicite)
    + wellModel->waterSource()
    + wellModel->oilSource()
);
\end{minted}

\end{frame}
%\begin{frame}[fragile]{Présentation des solveurs implémentés: pSwImpesFoam}
% \begin{table}
%\centering
%%\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
%\begin{tabular}{cl}
%\toprule
%Solveur linéaire & \\
%\cmidrule(r){1-1}\cmidrule(lr){2-2}
% diagonalSolver &  Pour les systèmes explicites.\\
% \uncover<2->{
% GAMG & Un solveur multi-grid algébrique aggloméré\\
%      & pour les matrices diagonallement dominantes\\
%  }
% \uncover<3->{
% PCG  & Un solveur à gradient conjugué préconditionné\\
%      & pour les matrices symétriques\\
% PbiCG & Un solveur à gradient bi-conjugué préconditionné\\
%       & pour les matrices asymétrique\\
%   }
% \uncover<4->{
% smoothSolver & Un solveur itératif pour les matrices symétriques\\
%              & et asymétriques en utilisant un lisseur.
%          }\\
%\bottomrule
%\end{tabular}
% \caption{Quelques solveurs linéaires disponible en OpenFOAM}     
% \end{table}
%\end{frame}
